[
  {
    "question": {
      "ar": "",
      "en": ""
    },
    "options": [
      {
        "ar": "",
        "en": ""
      }
    ],
    "correct_answer_index": 1
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي آمن به كل قومه؟",
    "options": [
      "يونس عليه السلام",
      "نوح عليه السلام",
      "صالح عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 0,
    "correct_answer": "يونس عليه السلام",
    "answer": "يونس عليه السلام."
  },
  {
    "question": "ما هو اسم العبد الصالح الذي رافقه نبي الله موسى عليه السلام؟",
    "options": [
      "عزير",
      "الخضر",
      "عمر"
    ],
    "correct_answer_index": 1,
    "correct_answer": "الخضر",
    "answer": "الخضر."
  },
  {
    "question": "من هو حبيب الله؟",
    "options": [
      "سيدنا عيسى عليه السلام",
      "سيدنا موسى عليه السلام",
      "سيدنا محمد عليه الصلاة والسلام"
    ],
    "correct_answer_index": 2,
    "correct_answer": "سيدنا محمد عليه أفضل الصلاة وأتم السلام",
    "answer": "سيدنا محمد عليه أفضل الصلاة وأتم السلام."
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي سمي: ” نبي الله”؟",
    "options": [
      "موسى عليه السلام",
      "إبراهيم عليه السلام",
      "إدريس عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 2,
    "correct_answer": "إدريس عليه السلام",
    "answer": "إدريس عليه السلام."
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي دعا ربه: ” أني مسني الضر وأنت أرحم الراحمين”؟",
    "options": [
      "أيوب عليه السلام",
      "شعيب عليه السلام",
      "إسماعيل عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 0,
    "correct_answer": "أيوب عليه السلام",
    "answer": "هذا دعاء سيدنا أيوب عليه السلام."
  },
  {
    "question": "من هو النبي الملقب بروح الله؟",
    "options": [
      "موسى عليه السلام",
      "محمد عليه الصلاة والسلام",
      "عيسى عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 2,
    "correct_answer": "عيسى عليه السلام",
    "answer": "عيسى عليه السلام."
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي كاد به إخوته ورموه في البئر وهو صغيرًا؟",
    "options": [
      "إسحاق عليه السلام",
      "يعقوب عليه السلام",
      "يوسف عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 2,
    "correct_answer": "يوسف عليه السلام",
    "answer": "يوسف عليه السلام."
  },
  {
    "question": "من هم الأسباط؟",
    "options": [
      "أخوة سيدنا يوسف عليه السلام",
      "أبناء سيدنا يوسف عليه السلام",
      "أبناء عمومة سيدنا يوسف عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 0,
    "correct_answer": "إخوة سيدنا يوسف عليه السلام",
    "answer": "إخوة سيدنا يوسف عليه السلام."
  },
  {
    "question": "من هو صفي الله؟",
    "options": [
      "سيدنا نوح عليه السلام",
      "سيدنا آدم عليه السلام",
      "سيدنا موسى عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 1,
    "correct_answer": "سيدنا آدم عليه السلام",
    "answer": "سيدنا آدم عليه السلام."
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي قال لابنه: ” يَا بُنَيَّ ارْكَب مَّعَنَا وَلَا تَكُن مَّعَ الْكَافِرِينَ”، كما ورد في القرآن الكريم؟",
    "options": [
      "سيدنا نوح عليه السلام",
      "سيدنا يعقوب عليه السلام",
      "سيدنا إبراهيم عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 0,
    "correct_answer": "سيدنا نوح عليه السلام",
    "answer": "نوح عليه السلام."
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي قال لابنه: ” يا بني لا تقصص رؤياك على إخوتك فيكيدوا لك كيدًا “، ومن كان ابنه؟",
    "options": [
      "سيدنا إبراهيم عليه السلام",
      "سيدنا يعقوب عليه السلام",
      "سيدنا يونس عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 1,
    "correct_answer": "سيدنا يعقوب عليه السلام",
    "answer": "سيدنا يعقوب قال ذلك لابنه سيدنا يوسف عليهما السلام."
  },
  {
    "question": "كم سورة في القرآن الكريم سميت باسم نبي وما هي؟",
    "options": [
      "خمسة",
      "ستة",
      "سبعة"
    ],
    "correct_answer_index": 1,
    "correct_answer": "ستة",
    "answer": "بلغ عدد سور القرآن الكريم التي سُمّيت بأسماء الأنبياء وتضمنت سيرتهم والعبرة التي نزلت بها ستّ سور، وهي؛ سورة يوسف، سورة نوح، سورة يونس، سورة محمد، سورة إبراهيم، سورة هود."
  },
  {
    "question": "من هو أول البشر؟",
    "options": [
      "سيدنا نوح عليه السلام",
      "سيدنا آدم عليه السلام",
      "سيدنا إبراهيم عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 1,
    "correct_answer": "سيدنا آدم عليه السلام",
    "answer": "سيدنا آدم عليه السلام."
  },
  {
    "question": "من هو خاتم الأنبياء والمرسلين؟",
    "options": [
      "سيدنا عبسى عليه السلام",
      "سيدنا موسى عليه السلام",
      "سيدنا محمد صلى الله عليه وسلم"
    ],
    "correct_answer_index": 2,
    "correct_answer": "سيدنا محمد عليه الصلاة والسلام",
    "answer": "سيدنا محمد عليه الصلاة والسلام."
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي أيده الله تعالى بمعجزة إحياء الموتى؟",
    "options": [
      "يونس عليه السلام",
      "عيسى عليه السلام",
      "هود عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 1,
    "correct_answer": "عيسى عليه السلام",
    "answer": "عيسى عليه السلام."
  },
  {
    "question": "من هو النبي الذي الذي انشق له البحر؟",
    "options": [
      "عيسى عليه السلام",
      "هود عليه السلام",
      "موسى عليه السلام"
    ],
    "correct_answer_index": 2,
    "correct_answer": "موسى عليه السلام",
    "answer": "موسى عليه السلام."
  },
  {
    "question": "ما هي النبتة التي وضع سيدنا يونس أوراقها على جسده بعد أن خرج من فم الحوت؟",
    "options": [
      "الرطب",
      "العنب",
      "اليقطين"
    ],
    "correct_answer_index": 2,
    "correct_answer": "اليقطين",
    "answer": "اليقطين ليحميه من حرارة الشمس."
  },
  {
    "question": "ما هي مهنة نبي الله موسى عليه السلام؟",
    "options": [
      "راعيًا للغنم",
      "خياطًا",
      "حدادًا"
    ],
    "correct_answer_index": 0,
    "correct_answer": "راعيًا للغنم",
    "answer": "كان موسى – عليه السلام – راعيًا للغَنَم."
  },
  {
    "question": "ما هي مهنة نبي الله عيسى عليه السلام؟",
    "options": [
      "نساجًا",
      "خياطًا",
      "يعمل بالطب"
    ],
    "correct_answer_index": 2,
    "correct_answer": "يعمل بالطب",
    "answer": "كان سيِّدنا عيسى – عليه السلام – يَعْمَل بالطبِّ."
  }
]
